自家製乾式熟成帶骨肉眼 Dry age bone in Ribeye + 是日晚餐

大家好 大概一個月前
我係米國訂左呢個umai bag
佢係一個特殊袋 令你可以係屋企都dry age到
咁就早幾日到貨啦

袋入面有3個dry age袋, 5塊adapter strips用黎真空完封袋用

我買左呢舊5.3kg 帶骨肉眼 接近$1500 HKD
呢舊係第一舊熟成肉 我都驚會收舊肉皮
舊肉望落油花麻麻 所以冇影
同我本身想買既有少少出入 佢切走曬d fat cap
但我見佢真空左俾我就算 冇出聲換到

首先要洗一洗舊肉個真空袋
之後準備一個乾淨既field 同將umai袋摺起袋口

之後就要戴手套 係唔掂舊肉既情況下
將兩個袋connect 然後將舊肉轉袋
但我初體驗 肉又太大 最後都係用手掂左舊肉先放到落袋

我帶住手套 一個人整好煩
所以影唔到所有step

最後就貼label 同放兩塊strips 抽真空封袋口
個袋唔係真空袋 所以唔洗抽曬d空氣出黎
呢舊肉咁大 我會dry age佢45日

整之前先洗一洗雪櫃
放係上層 等到829就有得食

希望舊肉唔會收皮
829就dry age第二舊
今次第一舊就當練習 下次買舊好d既黎玩

dry age

是日晚餐

骨髓就先用鹽水放雪櫃浸一晚
用刀清一清個底
我有一條刮左用黎 撈左少少蒜 芫荽莖 鹽黑胡椒調味
另一條就用 鹽 黑胡椒 蒜粉調味

屋企用個袋係雪櫃dryage完 個雪櫃會唔會有味？ 同埋雪櫃其他野嘅味走唔走到入去？
之前一直都想試 但係又怕雪櫃臭

千呼萬喚 希望唔好收皮

好正

我都係第一次整
不過應該唔會 我見上網冇人講過有呢個問題

乾式熟成好貴

初體驗

好撚正窮撚好想食

一個人食哂 bone marrow

多謝小fatby欣賞

係 你要買舊大d既肉
因為熟成完有部分要切走
又要等一段時間 計埋人工費差唔多

你煎得好靚

期待829

我都有兩個中size用剩左，300mm x 600mm，可以用黎dry 肉眼同西冷，有無人收留佢

將來我發達 你如果係失業
我請你食

為左呢餐 全日冇食野

佢唔夠肥 我唔開心

清做咩唔要

玩完唔好玩

剩係食過濕式

1500舊肉都唔叫靚

再接再勵

可能個賣家唔想你食咁肥

好複雜但應該會好食

巴打可唔可以share係邊到買塊扒？油花好靚

又校錯時光機早咗成兩個月入嚟

仲以為係蚊蚊蚊

淨係食過但原來要整到咁複雜期待你829開封
Btw樓主雪櫃好大枝酒

咁大舊肉同基佬share？

Costco

個半月啫

熟成師

我都想睇中間係點
Lockdown 梗係要有酒

可以雪成年架
2021829之前你黎旅行
同你share啦

想要 tg你？

唔知呢
成功就好食

5kg喎ching

當然

Dry age我上網睇好似話要控係0-1度
個袋有咩咁特別

舊牛扒好似無乜汁？

骨髓邊到買?

真空袋都會臭？？
不過就算乾的過程唔臭，一開封一樣臭返

check pm

邊敢阻住你個密室gay友